<happenings>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/jak_uniknac_efektu_jo_jo.html,a,1116</url>
    <title>Jak unikn¹æ efektu jo-jo?</title>
    <description>Przyczyn¹ efektu jo-jo , czyli powrotu do poprzedniej wagi, czêsto z nawi¹zk¹ jest brak æwiczeñ fizycznych, zbyt szybka utrata wagi oraz niezdrowa dieta. Odchudzaj siê z g³ow¹, a gdy ju¿ pozbêdziesz siê nadprogramowych kilogramów, pamiêtaj o kilku zasadach, które pozwol¹ utrzymaæ Ci sta³¹ wagê: a)       Nigdy nie zapominaj o œniadaniu ,  b)       Jadaj 4-5 posi³ków w ci¹gu dnia,  c)        Dodawaj do potraw mniej soli , ale za to wiêcej pieprzu, który u³atwia trawienie i zapobiega wzdêciom,  d)       Nie zapominaj o aktywnoœci fizycznej - biegaj, chodŸ na d³ugie spacery, p³ywaj, zapisz siê na si³owniê,  e)       Unikaj g³odówek i restrykcyjnych diet,  f)        Pij du¿o wody - mo¿esz wypijaæ szklankê wody  pó³ godziny przed posi³kiem, co sprawi, ¿e mniej zjesz,  g)       Nie objadaj siê przed snem , ostatni posi³ek zjadaj min. trzy godziny przed pójœciem do ³ó¿ka,  h)       Zrezygnuj z przek¹sek , zast¹p je œwie¿ymi owocami,  i)         Ogranicz spo¿ywanie bia³ego pieczywa , ry¿u, makaronów i ziemniaków,  j)         Unikaj dañ t³ustych i sma¿onych.  </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_zatrzymujaca_mlodosc.html,a,1042</url>
    <title>Dieta zatrzymuj¹ca m³odoœæ</title>
    <description>Dieta m³odoœci opóŸnia procesy starzenia siê organizmu, pomaga zachowaæ zdrowie i smuk³¹ sylwetkê. Kuracja ta pozwala równie¿ na zrzucenie zbêdnych kilogramów, oczyszczenie organizmu z toksyn oraz jego regeneracjê. ¯ywnoœæ, któr¹ spo¿ywamy ma wp³yw na nasze zdrowie fizyczne, na cia³o i tempo w jakim nasz organizm siê starzeje. Aby jak najd³u¿ej zachowaæ m³odoœæ zmodyfikuj swoje menu, rady znajdziesz poni¿ej: a) Kilka razy w tygodniu (min. 3) jedz sojê lub jej przetwory b) Wyeliminuj z diety miêso wieprzowe i wo³owe , dlatego ¿e zawiera zbyt du¿o nasyconych kwasów t³uszczowych i cholesterol c) Witamina E (eliksir m³odoœci) - uelastycznia skórê, znajdziesz j¹ we wszyst­kich liœciastych warzywach, w ziarnie zbó¿ oraz w olejach roœlinnych d)      Pij zielon¹ i bia³¹ herbatê - zawieraj¹ polifenole o dzia³aniach antyutleniaj¹cych e) Jedz sporo pietruszki - bogata w witaminê C i sole mineralne. Poprawia napiêcie skóry, wyg³adza zmarszczki i ³agodzi poparzenia s³oneczne f) Jedz mniej, a czêsto - jedz¹c  4-5 posi³ków w ci¹gu dnia, przyœpieszysz metabolizm g) Sok pomidorowy - staraj siê piæ szklankê soku dziennie, jedz równie¿ banany. Zawieraj¹ potas, który ma dzia³anie reguluj¹ce ciœnienie krwi oraz zapobiega obrzêkom h) Wyklucz bia³e pieczywo i t³uszcze zwierzêce i) Ogranicz sól - zatrzymuje wodê w organizmie i powoduje nadciœnienie j) Pij du¿o wody niegazowanej - doskonale nawadnia i oczyszcza organizm z toksyn k) Ocet jab³kowy - wymieszaj szklankê wody z ³y¿eczk¹ miodu i 2 ³y¿kami octu jab³kowego. Napój pij na czczo. Ocet poprawia elastycznoœæ skóry, wspomaga metabolizm l) Ogranic z picie kawy i herbaty m) Do potraw dodawaj zió³ - stosuj bazyliê, melisê, koperek, tymianek. Przyspiesz¹ przemianê materii n) Wyklucz z diety cukier , s³odycze, alkohol o) Jedz du¿o surowych warzyw i owoców - opóŸniaj¹ starzenie siê organizmu, s¹ Ÿród³em b³onnika pokarmowego, maj¹ du¿o witamin i minera³ów p) Zadbaj o to, ¿eby w Twoim menu nie brakowa³o drobiu i ryb morskich , które s¹ Ÿród³em bia³ka, ¿elaza, cynki i miedzi q) Nie stosuj du¿o ostrych przypraw - powoduj¹ rozszerzenie siê naczyñ krwionoœnych r) Beta-karoten - posiada w³aœciwoœci antyoksydacyjne, znajdziesz go w sa³acie, marchwi, pomidorach, morelach, brzoskwiniach i broku³ach.  </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_1000_kalorii_zdrowa_i_skuteczna.html,a,879</url>
    <title>Dieta  1000 kalorii- zdrowa i skuteczna?</title>
    <description>Jest  polecana jako skuteczna i nieszkodliwa metoda odchudzania, któr¹  mo¿esz stosowaæ nie d³u¿ej ni¿ przez miesi¹c. Dieta 1000 kalorii nie ogranicza rodzajów dozwolonego jedzenia, tylko jego iloœæ, zawieraj¹c jednoczeœnie wszystkie niezbêdne sk³adniki od¿ywcze: bia³ka, t³uszcze, wêglowodany, witaminy i mikroelementy, dlatego czêsto jest stosowana przez kobiety, które lubi¹ jeœæ wszystko. Przed przyst¹pieniem do odchudzania z zastosowania diety 1000 kcal, powinniœmy przygotowaæ sobie listê produktów i ich wartoœci energetyczne i spisywaæ przez pierwszy tydzieñ co jemy, aby dostosowaæ iloœæ spo¿ywanych produktów do diety. Ka¿dy posi³ek w diecie odchudzaj¹cej 1000 kcal powinien byæ tak skomponowany, by zawiera³: Poni¿ej kilka praktycznych wskazówek, które pomog¹ w skutecznym odchudzaniu z zastosowaniem diety 1000 kalorii: 1) zamiast sma¿yæ, gotuj na parze, piecz w folii lub grilluj; 2) granicz spo¿ycie czerwonego miêsa, ¿ó³tego sera i s³odzonych napojów, s³odyczy, soli i ostrych przypraw; 3) jedz 4–5 posi³ków w ci¹gu dnia w regularnych odstêpach; 4) pij wodê mineraln¹ z cytryn¹ lub pietruszk¹ (zawiera du¿o witaminy C); 5) nie spo¿ywaj alkoholu; 6) pamiêtaj o aktywnoœci fizycznej; 7) jedz  produkty zbo¿owe - pe³noziarniste chleby i kasze; 8) zalecane s¹ produkty niskot³uszczowe oraz zawieraj¹ce b³onnik np. chude mleko i jego przetwory, chude miêso i wêdliny, ryby.  </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/jak_jesc_zgodnie_ze_swoja_grupa_krwi_grupa_a.html,a,989</url>
    <title>Jak jeœæ zgodnie ze swoj¹ grup¹ krwi?- grupa „A”</title>
    <description>Dieta dla grupy krwi „A”  mo¿e byæ stosowana przez ka¿dego, gdy¿ wzmacnia nasz system odpornoœciowy, zapewnia organizmowi prawid³owy poziom niezbêdnych sk³adników od¿ywczych i pozwala zrzuciæ szybko zbêdne kilogramy. DIETA DLA GRUPY "A": 1) ¯ywnoœæ, która sprzyja wzrostowi wagi: a) Warzywa: - kapusta, ziemniaki, papryka - pomidory, pieczarki, oliwki. b) Owoce: - banany, pomarañcze, mango - mandarynki, rabarbar, kokos c) Miêso i drób: - baranina, cielêcina, wo³owina. -dziczyzna, gêœ, kaczka, - królik, szynka, wieprzowina. d) Jaja i nabia³:  -chude lub 2% mleko, lód, maœlanka, -ser brie, ser camembert, -ser gouda, serek wiejski. e) Przyprawy: - ocet balsamowy, ocet bia³y, ocet z jab³ek, -octu winny, pieprz bia³y, -pieprz czarny mielony, pieprz czerwony f) Soki i napoje: - sok z papai, sok pomarañczowy, - sok pomidorowy. 2) ¯ywnoœæ, która sprzyja spadkowi wagi: a) Warzywa: - broku³y, cebula, dynia, chrzan, -cykoria, czosnek, kalarepa, marchew, - pietruszka, por, rzepa, sa³ata rzymska, szpinak. b) Owoce: - ananas, borówki, jagody, cytryna, -figi, grejpfrut, wiœnia, je¿yny, -morela, rodzynki, œliwki, ¿urawina. c) Miêso i drób: - Najzdrowsze dla osób z grup¹ krwi A by³oby wyeliminowanie miêsa ze swojej diety. d) Jaja i nabia³: - mleko sojowe, ser sojowy e) Przyprawy: - czosnek, imbir, melasa, -s³ód jêczmienny, sos sojowy f) Soki i napoje: - sok z ananasa, sok z ciemnej wiœni, -sok grejpfrutowy, sok z marchwi, -sok z moreli, sok z selera, woda (z cytryn¹). </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/7_faktow_i_mitow_o_odchudzaniu.html,a,1092</url>
    <title>7 faktów i mitów o odchudzaniu</title>
    <description>W czasie swojej diety rezygnujesz z wielu produktów, innymi wrêcz zajadasz siê bez umiaru. Bardzo czêsto odchudzamy siê nie maj¹c elementarnej wiedzy na temat zdrowego od¿ywiania, czego skutkiem jest przyrost wagi i problemy zdrowotne. Poni¿ej znajdziesz podstawowe b³êdy, które pope³niamy w procesie odchudzania: 1. Na diecie trzeba wybieraæ tylko produkty light. Fa³sz. Fakt produkty light maj¹ obni¿on¹ zawartoœæ t³uszczu, ale tym samym zawieraj¹ du¿o tucz¹cego cukru, którego na diecie powinniœmy siê wystrzegaæ. 2. Powinno siê jeœæ czêsto, ale mniejsze posi³ki. Prawda. Dieta oparta na 5 niewielkich posi³kach w ci¹gu dnia poprawia tempo metabolizmu. Pozwala utrzymaæ sta³y poziom cukru we krwi, co skutecznie zapobiega atakom wilczego g³odu. 3. Ziemniaki, chleb i makarony s¹ bardzo tucz¹ce. Fa³sz. Wszystko zale¿y od dodatków (mas³a, margaryny), wtedy kalorycznoœæ produktów wzrasta kilkakrotnie np. kalorycznoœæ  100 g ziemniaków to 80 kcal, a w po³¹czeniu z t³uszczem to bomba kaloryczna. (ok. 400 kcal). 4. Picie du¿ej iloœci wody u³atwia odchudzanie. Prawda. Najlepsza jest zimna, niegazowana woda mineralna, poniewa¿ organizm musi wytworzyæ energiê na jej „podgrzanie” do temperatury cia³a, co pozwala nam na spalenie wiêcej kalorii. 5. Kolacjê  koniecznie trzeba zjeœæ najpóŸniej o 18:00. Fa³sz. Wa¿ne jest aby ostatni posi³ek zjeœæ ok. 2-3 godzin przed snem. Tak¿e godzina kolacji zale¿y od tego o której k³adziesz siê spaæ. Wa¿ne jest równie¿ aby by³ to posi³ek lekkostrawny, zawieraj¹cy maksymalnie  200 kcal. 6. Owoce mo¿na jeœæ bez ograniczeñ na diecie. Fa³sz. Owoce nie maj¹ zbyt wiele kalorii, ale s¹ bogate w wêglowodany i cukry. Lepiej zrezygnowaæ z bananów, winogron, melonów i gruszek i wybieraæ te o niskim indeksie glikemicznym np. jab³ka, œliwki, porzeczki, jagody i poziomki. 7. Rezygnacja ze œniadania sprzyja utracie wagi. Fa³sz. Osoby systematycznie spo¿ywaj¹ce œniadania, maj¹ mniejsze sk³onnoœci do tycia. Œniadanie to podstawowy posi³ek, który dostarcza nam energii na ca³y dzieñ i powoduje, ¿e mamy mniejsz¹ ochotê siêgn¹æ po kaloryczn¹ przek¹skê.  </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/jak_jesc_zgodnie_ze_swoja_grupa_krwi_grupa_b.html,a,1000</url>
    <title>Jak jeœæ zgodnie ze swoj¹ grup¹ krwi?- grupa „B”</title>
    <description>DIETA DLA GRUPY "B": 1) ¯ywnoœæ, która sprzyja wzrostowi wagi: a) Warzywa: - dynia,  kukurydza - pomidory, rzodkiewki - oliwki,  pomidory, awokado. b) Owoce: -granaty, kokos -rabarbar, opuncja. c) Miêso i drób: - gêsi, kaczki, kurczaki, - szynka, wieprzowina. d) Jaja i nabia³:  -lodów, sera amerykañskiego, -sera blue. e) Przyprawy: - cynamon, pieprz czarny, bia³y.   f) Soki i napoje:  - sok pomidorowy.  2) ¯ywnoœæ, która sprzyja spadkowi wagi: a) Warzywa: - kalafior, broku³y,  bak³a¿an - pietruszka, brukselka - kapusta bia³a, czerwona -buraki czerwone, marchew -s³odkie ziemniaki, papryka (wszystkie rodzaje). b) Owoce: - banan, ¿urawina - winogrona, œliwki -ananas, je¿yna. c) Miêso i drób: - dziczyzna - baranina, królik - jagniêcina, w¹tróbka. d) Jaja i nabia³: - kefir , serek wiejski - chude mleko, mleko kozie  - jogurty z owocami, mozzarella.  e) Przyprawy: -chrzan, gorczyca, curry - imbir, pieprz Cayenne f) Soki i napoje:  - sok z ananasa, sok z kapusty -sok z papai, sok z winogron - sok z ¿urawiny.  </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_kapusciana_jedz_zupe_z_kapusty_i_chudnij.html,a,887</url>
    <title>Dieta kapuœciana- jedz zupê z kapusty i chudnij</title>
    <description>Dieta kapuœciana to 7-dniowy plan ¿ywieniowy, który pomaga zrzuciæ w tym czasie nawet 5 kilogramów. Dieta kapuœciana nale¿y do diet bardzo prostych, poniewa¿ nie wymaga przygotowania skomplikowanych posi³ków. W diecie kapuœcianej spalaczem t³uszczu jest prosta w przygotowaniu zupa kapuœciana.  Przepis na zupê kapuœcian¹ - podstawê diety kapuœcianej: Kapustê szatkujemy, pomidory (obrane ze skórki), seler, marchew i paprykê kroimy na drobne kawa³ki. Warzywa zalewamy oko³o 3 litrami wody i gotujemy. Kiedy sk³adniki stan¹ siê miêkkie, doprawiamy wywar przyprawami. Pamiêtaj , ¿e nie mo¿esz dodaæ do zupy soli, t³uszczu ani bulionu.  Przyk³adowe 7-dniowe menu wg diety kapuœcianej:   I dzieñ diety - zupa kapuœciana (im wiêcej tym lepiej), owoce (jab³ka, pomarañcze, arbuz, melon), do picia 2 litry wody niegazowanej   II dzieñ diety - zupa kapuœciana, warzywa (nie wolno kukurydzy, groszku, fasoli), na kolacje mo¿emy zjeœæ dwa ziemniaki ugotowane w mundurkach z mas³em bez soli, owoce zakazane, 2 litry wody niegazowanej   III dzieñ diety - zupa kapuœciana, warzywa (marchew, brukselka, kalafior, ogórki), owoce (bez bananów), 2 litry wody   IV dzieñ diety - zupa kapuœciana, 3-4 banany, do picia woda niegazowana, odt³uszczone mleko (2 litry)   V dzieñ diety - zupa kapuœciana, 20 dag miêsa (chuda wo³owina, pierœ kurczaka), 6 pomidorów, 2 litry wody niegazowanej VI dzieñ diety- zupa kapuœciana, miêso lub ryba, warzywa zielone w dowolnej iloœci, 2 litry wody niegazowanej VII dzieñ diety - zupa kapuœciana, ry¿ br¹zowy lub kasza (mo¿na z cynamonem i owocami), warzywa, 2 litry wody niegazowanej, soki nies³odzone z owoców lub warzyw. Dieta kapuœciana przynosi szybko efekty, ale jeœli po zakoñczeniu diety wrócimy do starych nawyków ¿ywieniowych to efekt jo-jo mo¿e byæ nieunikniony.  Po zakoñczeniu diety kapuœcianej powinniœmy wiêc przejœæ na dietê niskokaloryczn¹.   </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/zasady_diety_srodziemnomorskiej_tzw_naturalnej.html,a,934</url>
    <title>Zasady diety œródziemnomorskiej (tzw. naturalnej)</title>
    <description>Dieta œródziemnomorska nie jest to w³aœciwie diet¹ odchudzaj¹c¹, ale sposobem od¿ywiania na ca³e ¿ycie. Uwa¿a siê, ¿e jest ona najlepszym sposobem od¿ywiania siê stanowi¹cym naturaln¹ profilaktykê chorób uk³adu sercowo-naczyniowego oraz przed³u¿aj¹c¹ œredni¹ d³ugoœæ ¿ycia. Wiêc dietê œródziemnomorsk¹ mo¿na poleciæ ka¿demu, a zw³aszcza osobom ze sk³onnoœci¹ do nadciœnienia i z podwy¿szonym poziomem cholesterolu. Jednak, ¿eby schudn¹æ, stosuj¹c tê dietê, trzeba przestrzegaæ kilku zasad. Wówczas mo¿na straciæ do 4 kg w ci¹gu miesi¹ca. Zasady diety: 1) Zast¹pienie czerwonego miêsa, bia³ym miêsem np. kurczakiem lub indykiem. 2) Unikanie sma¿enia w wysokich temperaturach i nie u¿ywanie powtórnie tej samej oliwy. 3) Ograniczenie do minimum spo¿ycia wêdlin, nawet chudych, pe³nego mleka i t³ustych serów. 4) Spo¿ywanie du¿ej iloœci ryb, szczególnie morskich (sola, tuñczyk, ³osoœ) oraz owoców morza - co najmniej dwa razy w tygodniu. 5) Stosowanie oliwy z oliwek oraz oliwy z pestek winogron zamiast innych olei. 6) Zmniejszenie iloœci produktów mlecznych w diecie i spo¿ywanie jedynie chudych twarogów i jogurtów naturalnych. 7) Przyjmowanie du¿ej iloœci p³ynów (nawet do 2 litrów dziennie), g³ownie pod postaci¹ czystej, niegazowanej wody 8) Przygotowywanie potraw na parze, pieczenie w folii lub na ruszcie. 9) Unikanie stresów. 10) Stosowanie du¿ej iloœci œwie¿ych zió³ i przypraw, ale ograniczenie spo¿ycia soli. 11) Zwiêkszone spo¿ycie produktów zbo¿owych. 12) Spo¿ywanie 5 posi³ków dziennie, dostarczaj¹c organizmowi najwy¿ej 40 g t³uszczu i 1200 kcal. 13) Ca³kowite odstawienie cukru i s³odyczy. 14) Spo¿ywane potraw z  niskim indeksem glikemicznym. 15) Picie czerwonego wina regularnie, ale w niewielkich iloœciach (2-4 razy w tygodniu pó³ lampki). </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_szwedzka_skuteczny_sposob_na_zrzucenie_zbednych_kilogramow.html,a,926</url>
    <title>Dieta Szwedzka- skuteczny sposób na zrzucenie zbêdnych kilogramów?</title>
    <description>Dieta Szwedzka to jedna z najbardziej rygorystycznych wœród istniej¹cych diet. Stanowi bowiem po³¹czenie diety nisko-wêglowodanowej oraz niskokalorycznej i polega na zastosowaniu bardzo rygorystycznego menu w okresie 13 dni, które ma uregulowaæ metabolizm i korzystnie wp³yn¹æ na nasz¹ przemianê materii. Dieta 13-dniowa wyklucza pewne produkty spo¿ywcze takie jak: produkty zbo¿owe, s³odycze i wyroby alkoholowe. Sama dieta natomiast sk³ada siê z: Wa¿ne wskazówki  i zasady: W ci¹gu 13 dni diety szwedzkiej mo¿liwe jest schudniêcie od kilku do kilkunastu kilogramów – wszystko zale¿y od Twojej pocz¹tkowej wagi. Przed przyst¹pieniem do stosowania diety, nale¿y ponad to uœwiadomiæ sobie, ¿e nie pozwala ona na ¿adne, nawet najmniejsze odstêpstwo od ustalonego, niezwykle rygorystycznego jad³ospisu. </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/eliminacja_cukru_z_diety.html,a,588</url>
    <title>Eliminacja cukru z diety</title>
    <description>Komentarze </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/jak_zrobic_detoks_owocowy.html,a,913</url>
    <title>Jak zrobiæ detoks owocowy?</title>
    <description>Dziêki diecie owocowej pozbêdziesz siê z organizmu toksyn i unikniesz wyczerpania charakterystycznego dla innych diet oczyszczaj¹cych. Owocowe diety s¹ szybkim i skutecznym po³¹czeniem odchudzania i oczyszczania. Dostarczaj¹ odpowiedni¹ dawkê witamin i zapewniaj¹ du¿¹ iloœæ energii. Dieta owocowa pozwala zrzuciæ nawet 1 kg ka¿dego dnia, ale nie wolno jej stosowaæ za d³ugo. Nale¿y te¿ pamiêtaæ, ¿e powrót do normalnego jedzenie nie mo¿e byæ gwa³towny, bowiem efekt jojo bêdzie nieunikniony. Poni¿ej kilka wersji owocowego detoksu: 1) Oczyszczaj¹ca dieta jab³kowa- 2 dni Toksyny nagromadzone w organizmie mog¹ skutecznie zaburzyæ proces odchudzania. Dwudniowy detoks jab³kowy mo¿e zdzia³aæ cuda. Jedyne co musisz zrobiæ to przez dwa dni jeœæ wy³¹cznie jab³ka. Nie ma ograniczeñ co do iloœci jab³ek spo¿ytych w trakcie kuracji. Wybieraj spoœród ró¿nych rodzajów jab³ek. 2) Detoks jagodowy- 5 dni Sekretem odchudzaj¹cego dzia³ania jagód jest to, ¿e w po³¹czeniu z innymi zdrowymi sk³adnikami, potrafi¹ one oczyœciæ organizm z toksyn. £¹cz je z p³atkami pe³noziarnistymi, orzechami, siemieniem lnianym. Przez 5 dni jedz tylko te produkty, ¿eby efekt utraty wagi by³ zauwa¿alny. 3) Oczyszczaj¹ca dieta ananasowa- 7 dni Jedz 3 normalne posi³ki dziennie + 2 ananasowe przek¹ski. Dietetycy zalecaj¹, by podczas siedmiodniowej diety oczyszczaj¹cej przez dwa dni jeœæ wy³¹cznie ananasy. Dieta ta zalecana jest do stosowania krótkoterminowego, ale pozwoli osi¹gn¹æ dobry efekt tym, którzy chc¹ szybko zrzuciæ zbêdne kilogramy. 4) Detoks imbirowy- 7 dni Imbir jest powszechnie uwa¿any za przyprawê, jednak mimo to stanowi jeden z najlepszych œrodków oczyszczaj¹cych organizm z toksyn. Mo¿na dodawaæ go do soków, spo¿ywaæ suszony lub sproszkowany. Jest polecany tak¿e w przypadku wzdêæ. Przez 7 dni dodawaj imbir do swoich posi³ków, a wkrótce zauwa¿ysz jego dzia³anie wyszczuplaj¹ce. 5) Oczyszczaj¹ca dieta ¿urawinowa- 7 dni ¯urawina pozwoli ci pozbyæ siê z organizmu toksyn. Wyciœnij sok z 2-3 szklanek ¿urawiny. Mo¿esz zmieszaæ 2 ³y¿ki tego soku z 1 szklank¹ niegazowanej wody. Pij ten napój przez tydzieñ - rano, na czczo. Spo¿ywaj wy³¹cznie lekkie posi³ki. </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_south_beach.html,a,866</url>
    <title>Dieta South Beach</title>
    <description>Dieta  South Beach nazywana zamiennie diet¹ Pla¿ Po³udnia polega na wyeliminowaniu z³ych, wysoko przetworzonych wêglowodanów i  nasyconych t³uszczów, które s¹ g³ównym powodem tycia. Dieta ta jest  sposobem na zdrowe od¿ywianie, a nie szybkie zrzucenie zbêdnych  kilogramów. Dieta South Beach podzielona zosta³a na trzy fazy o ró¿nym czasie trwania. Najtrudniejsz¹ jest oczywiœcie faza pierwsza. Na tym etapie musimy odzwyczaiæ siê od s³odyczy, ziemniaków, pieczywa, owoców, kofeiny oraz alkoholu. W trakcie pierwszej fazy mo¿na spo¿ywaæ tylko: - cielêcinê, chud¹ wo³owinê, wieprzowinê, owoce morza, drób, - dowoln¹ iloœæ jaj, - sery typu light, - niewielk¹ iloœæ orzechów, - warzywa (kalafior, broku³y, bak³a¿an, cukiniê, fasolê, ogórek, soczewicê, ciecierzycê, seler naciowy, sa³atê, kapustê, groch, szparagi, szpinak), - t³uszcze nienasycone (oliwê z oliwek, olej rzepakowy), - ma³e iloœci s³odyczy bez cukru (do 75 kalorii dziennie), - wodê niegazowan¹ (min. 2 litry dziennie). Mo¿e to wp³yn¹æ na uczucie zmêczenia, rozdra¿nienia i os³abienia. Objawy te powinny ust¹piæ po przejœciu do drugiej fazy diety. Druga faza diety powinna trwaæ do czasu, gdy uzyskamy wymarzon¹ figurê. Mo¿emy w³¹czyæ do menu takie produkty jak: - owoce ( brzoskwinie, œliwki, truskawki, czereœnie, kiwi, gruszki, jab³ka, grejpfruty, pomarañcze, winogrona, melona), - warzywa takie jak bób, fasolka, - nabia³ (1% mleko, jogurty naturalne i owocowe bez cukru), - produkty zbo¿owe (pieczywo pe³noziarniste, muesli, p³atki owsiane), - gorzk¹ czekoladê, bezt³uszczowy budyñ, czerwone wino. Trzecia faza diety polega na utrzymywaniu uzyskanych rezultatów. Na tym etapie nie ma ju¿ produktów zakazanych, wa¿ne tylko jest aby jeœæ w rozs¹dnych iloœciach i w odpowiedni sposób. </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/wplyw_blonnika_pokarmowego_na_zdrowie.html,a,825</url>
    <title>Wp³yw b³onnika pokarmowego na zdrowie</title>
    <description>B³onnik nie ma ¿adnych wartoœci od¿ywczych, a jest niezbêdnym elementem diety. W dodatku nasz organizm nie potrafi go strawiæ, poniewa¿ nie produkuje odpowiednich enzymów, a to w³aœnie dziêki b³onnikowi jesteœmy zdrowsi i szczuplejsi-bo szybciej syci, nie dostarczaj¹c przy tym zbêdnych kalorii. B³onnik pokarmowy jest zawarty w owocach (gruszki, truskawki, czarne jagody, maliny, porzeczki, pomarañcze), warzywach (brukselka, karczoch, cebula, czosnek, groch, zielona fasolka, broku³y), roœlinach str¹czkowych (soczewica, fasola, ciecierzyca) oraz pe³noziarnistych produktach zbo¿owych (pieczywo, p³atki zbo¿owe). W³aœciwoœci b³onnika:  a) pomaga w rozwoju naturalnej, mikroflory jelitowej korzystnej dla cz³owieka, b) pomaga w zaparciach oraz biegunce, c) wspomaga oczyszczanie organizmu z toksyn oraz obni¿a poziom cholesterolu, d) pomaga w walce z oty³oœci¹, e) stymuluje aktywnoœæ perystaltyczn¹ jelit, f) pomaga utrzymaæ w³aœciwy poziom cukru we krwi. Du¿a iloœæ b³onnika mo¿e zmniejszyæ skutecznoœæ przyjmowanych leków np. tabletek antykoncepcyjnych oraz leków zmniejszaj¹cych stê¿enie cholesterolu, mo¿e równie¿ ograniczaæ wch³anianie ¿elaza, wapnia i cynku oraz wywo³ywaæ wzdêcia i bóle brzucha. </description>
  </happening>
  <happening>
    <url>http://www.portalzdrowia.pl/dieta_kopenhaska_rygor_nakazy_i_zakazy.html,a,861</url>
    <title>Dieta kopenhaska – rygor, nakazy i zakazy</title>
    <description>Dieta kopenhaska jest jedn¹ z najbardziej rygorystycznych diet.  Przeznaczona jest w szczególnoœci dla osób ciesz¹cych siê dobrym zdrowiem,  które chc¹ w szybki sposób pozbyæ siê zbêdnych kilogramów.  Mo¿e byæ stosowana maksymalnie przez 13 dni i nie czêœciej ni¿ raz na 2 lata. Ma przyspieszyæ przemianê materii oraz zmieniæ upodobania smakowe. Jad³ospis jest raczej doœæ monotonny i sk³ada siê g³ównie z chudego miêsa, jaj, warzyw oraz niewielkiej iloœci owoców. Dieta kopenhaska charakteryzuje siê du¿¹ liczb¹ rozmaitych nakazów i zakazów, których przestrzeganie jest warunkiem uzyskania dobrego efektu. Nale¿¹ do nich: a) przyjmowanie suplementów witaminowych, które uzupe³ni¹ straty spowodowane specyficzn¹ diet¹ b) zakaz ¿ucia gumy c) picie ka¿dego dnia minimum 2 litrów niegazowanej wody d) jedzenie wy³¹cznie tego, co na dany dzieñ jest przewidziane w naszym dietetycznym menu e) kategoryczny zakaz podjadania pomiêdzy posi³kami Dieta kopenhaska jest obarczona du¿ym ryzykiem wyst¹pienia efektu jo-jo. Jeœli ulegniemy pokusie i zaczniemy spo¿ywaæ nadmiern¹ iloœæ pokarmów nasza waga mo¿e wróciæ do poprzedniego stanu, a nawet znacznie wzrosn¹æ. </description>
  </happening>
</happenings>
